《大灣區城際鐵路規劃》：列「港深機場軌道」作長遠研究項目

隨着內地生產活動大致恢復，國家發改委本月3日批准粵港澳大灣區城際鐵路建設規劃，同意實施一批總投資達5260億港元的城際鐵路項目，包括規劃建設13個城際鐵路和5個樞紐工程項目，總里程約為775公里。相信此批大型項目與今年5月中央提出的「內循環經濟」政策表述相符。發改委亦指項目將形成主軸強化、區域覆蓋、樞紐銜接的城際鐵路網絡。大灣區城際軌道除了考慮粵港澳連繫外，更可「跳出珠三角」，跟珠三角周邊城市加強連繫。

是次城際鐵路建設發展項目亦在示意圖中，將連接香港和深圳機場的港深西部快速軌道，列作遠期研究項目。特區政府曾在2014年因造價太貴而否決興建這條快速軌道，直至去年再由廣東省政府提出有關建議。在此刻經濟低迷之時，工資與原材料應有所下調，特區政府實應加快推動多項中短期有經濟成效的鐵路工程。

Source:

起條爛閪高鐵把撚呀

有方便坦克車直接到市中心

廢埋你赤鱲角機場